% More infor at http\string://ctan.mines-albi.fr/macros/latex/contrib/acronym/acronym.pdf


\begin{acronym}
  
  \defacro{LPP}{LPP}{Laboratoire de Physique des Plasmas}{\sacro{UMR} 7648. Situé à Paris et Palaiseau.}
  \defacro{SU}{SU}{Sorbonne Université}{} 
  \defacro{IAP}{IAP}{Institut d'Astrophysique de Paris}{\sacro{UMR} 7095. Situé à Paris.} 
  \defacro{OBSPM}{OBSPM}{Observatoire de Paris-Meudon}{Situé à Paris et Meudon.} 
  \defacro{LAGRANGE}{LAGRANGE}{Laboratoire J.-L. LAGRANGE}{\sacro{UMR} 7293. Situé à Nice.}
  \defacro{OCA}{OCA}{Observatoire de la Côte d'Azur}{Situé à Nice.}
  \defacro{CNRS}{CNRS}{Centre national de la recherche scientifique}{Situé sur l'ensemble du territoire français.}
  \defacro{UMR}{UMR}{Unité Mixte de Recherche}{Système français de classification des laboratoires.}
  \defacro{CNR}{CNR}{{\it Consiglio Nazionale delle Ricerche}}{Centre national italien pour la recherche.}
  \defacro{ISTP}{ISTP}{{\it Istituto per la Scienza e la Tecnologia dei Plasmi}}{Situé à Milan, Bari et Padova.}
  \defacro{IRAP}{IRAP}{Institut de recherche en astrophysique et planétologie}{Situé à Toulouse.}
  \defacro{Imperial}{Imperial}{{\it Imperial College London}}{Situé à Londres.}
  \defacro{SPAT}{SPAT}{{\it Space and Atmospheric Physics group}}{Sous composante de \sacro{Imperial}}
  \defacro{Univ.}{Univ.}{université}{}
  \defacro{AAIF}{AAIF}{Ecole doctorale n$^{\circ}$127 : Astronomie et Astrophysique d'Ile-de-France}{} 
  \defacro{UPSy}{UPSy}{Université Paris-Saclay}{}
  \defacro{X}{X}{École Polytechnique}{Situé à Palaiseau.}


\end{acronym}
